\documentclass[letterpaper,12pt,oneside,reqno]{tp}
\newcommand{\titulo}{TRABAJO PRÁCTICO REGULAR}
\newcommand{\asignatura}{Matemática II}
\newcommand{\codasig}{179}
\newcommand{\semestre}{2023-2}
\newcommand{\fentrega}{22/07/2023}
\newcommand{\fdevolucion}{28/10/2023}
\newcommand{\nombre}{Laura Raquel Briceño Torres}
\newcommand{\cedula}{28.445.806}
\newcommand{\correo}{laurabric91@gmail.com}
\newcommand{\telf}{0412-1713632}
\newcommand{\resultado}{\objs{2}{IV.1 & IV.2}{&}}
\newcommand{\codcarrera}{236}
\newcommand{\numorig}{0}

\begin{document}
\portada{}
\tableofcontents
\newpage
\section{P:1, O IV.1}
\begin{enumerate}
	\item Realice un mapa conceptual sobre este objetivo.
	      \newpage
	\item Utilice el principio de inducción para demostrar que:
	      \[
		      \begin{array}{cl}
			      \text{(A)} & 1^2+2^2+\cdots +n^2 = \displaystyle\sum^n_{k=1} k^2 = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}   \\
			      \text{(B)} & 1\times 2 + 2\times 3+\cdots+n\times(n+1) = \displaystyle\frac{n(n+1)(n+2)}{3}
		      \end{array}
	      \]

	      \input{p1i2}
	      \newpage
	\item Sea la sucesión de los números naturales, demuestre por inducción que la suma de los $n$ primeros términos es:
	      $S=\frac{n(n+1)}{2}$.

	      \input{p1i3}
	      \newpage
\end{enumerate}

\section{P:2, O IV.2}
\begin{enumerate}
	\item Realice un mapa conceptual sobre este objetivo.
	      \newpage
	\item Sea $V$ el volumen de un cubo de $x$ cm. de arista. Esto es $V=x^3$.
	      \begin{enumerate}
		      \item Halle la razón de cambio promedio de $V$ cuando $x$ cambia de $5$ a $5.1$.
		      \item Halle la razón de cambio de $V$ cuando $x = 5$.
	      \end{enumerate}
	      \newpage
	\item De una pieza cuadrada de hojalata de lado $a$, se desea construir una caja, abierta por arriba, del mayor volumen
	      posible, cortando de las esquinas cuadrados iguales y doblando hacia arriba la hojalata para formar las caras
	      laterales. ¿Cuál debe ser la longitud del lado de los cuadrados cortados?.
	      \newpage
	\item Determine los intervalos de crecimiento y decrecimiento de la función:
	      \[
		      f(x) = x^4 + 2x^3 - 3x^2 - 4x + 4
	      \]
\end{enumerate}
FIN DEL TRABAJO PRÁCTICO.
\end{document}
